旺角警民衝突 辯方質疑數名警員打第十被告濫用私刑 警員否認

旺角去年初警民衝突，多人被控暴動等罪名，當中九人今日（七日）繼續在西九龍裁判法院應訊。有組織及三合會調查科偵緝高級警員鄺偉昌接受辯方盤問，第十被告葉梓豐的代表律師，質疑警員為被告錄取口供時濫用私刑，打被告的肚和踢其大腿，更有四名警員將沒穿衣服的被告壓在地上，令被告在驚恐下才招認，鄺否認。

辯方指，警署警長譚所泰當時曾要求第十被告脫光衣服彈跳三下，並曾問第十被告是否很憎警察，以及是否在去年二月九日參與暴動，鄺否認。辯方指，譚曾大力打第十被告頭部，並向第十被告指，他的朋友林永旺（即第九被告）已把他供出來；鄺表示不同意。

辯方指，其他警員認為第十被告不合作而加入審問，被告因未有回答問題而被其中一名警員打肚兩下，也被另一警員踢大腿，鄺否認。辯方指，有警員曾帶第九被告進房見第十被告，而當時第十被告仍然赤身露體，鄺表示不同意。辯方指，鄺拍第十被告膊頭扮友好，鄺否認。辯方指，第十被告曾表示「我認，不要再打」，有警員指「一早認咪好囉」，最後才讓第十被告穿回衣服，並解開其手扣，鄺表示不同意。

辯方指，第十被告沒有被正式警誡，警員也沒有覆讀或讓第十被告閱讀供詞，以及沒有向第十被告表示可以修改供詞，鄺否認。

辯方指，有警員利誘第十被告合作，表示可以寫有利第十被告的口供，鄺否認。辯方指，警員問關於掟磚的口供全部是捏造，鄺表示不同意。聆訊下星期一繼續。